今天呂麗瑤的case宣判了，她的遭遇情節是嚴重的，結果判詞極其荒唐.....

話說吳思源先生的《性騷擾還是報警好》這兩天引發熱議。乍一看標題，誤讀成作者在糾結自己到底是去「性騷擾」還是去「報警」比較好，差點以為是東頭堂性騷擾事件倪牧師的心路歷程。

其實報不報警真的不是重點～～性騷擾在香港是民事範疇，警察不受理的⋯不受理的⋯理的⋯的⋯

非禮強姦可以報警，然而一來教會會儘量避免家醜外傳，內部淡化掉，二來真的報警了，受害者其實面臨的是另一種來自法律制度的二次傷害。

警察性別意識很低，在審訊中把受害者當疑犯來審屢見不鮮，甚至要強姦受害者在男警面前模仿自己被強姦時的姿態，回答自己被插了幾次。

就算真的成功上庭，又是一輪殘酷的羞辱。今天呂麗瑤的case宣判了，她的遭遇情節是嚴重的，結果判詞極其荒唐，完全不考慮未成年女生驚恐和不知所措的處境，也不考慮其和教練之間不平等的權力關係。只因其沒有出現法庭認可的強烈反抗，就認定其證詞有疑。而案子審理期間，每天都還有大量網民去她fb質問為何不報警，今天她的fb消失了。

萬一有幸破除萬難終於勝訴了，慢著，對方還可以上訴再上訴呢～於是再地獄輪迴幾次。

所以相比報不報警，一個更好的問題是，為何受害者要得到最基本的公義竟要付出超出常人的代價和努力，而人們卻仍然覺得他們做得不夠好不夠醒目不夠完美，我們的社會到底怎麼了？走到今天這一步，我們有時被稱讚堅強有毅力，然而我並不以此為榮。生命本無需如此堅強才能享有尊嚴、平等與公義。

騷擾者能道歉、接受處罰自然是好事，公義需要被看見才能進入現實。然而我要的公義不止如此，更在於社會都從這案件中看到制度性的缺陷，並進行修正，從而防止類似的事情再次發生在別人身上。如此我才覺得，自己過去受的傷害不是白白遭受，而是化為了一些美好的東西，留給了他人。

不少人問為何不直接爆騷擾者全名。因為單單針對一個人，人們就會因一個衰人得到報應而安心散去，以為少一個衰人就多一份安全。並不是這樣的，社會上多重的制度和文化都在繼續醞釀和庇護新的predators。一個人的報應，贖不了制度的罪。

不服來辯，唔好淨係負評

淫魔

講真... 事情隔太耐真係就算啦

根本就無可能告得入

個警察問得0岩喎 上法庭係要講證據

一味話人有 又冇證據 想點先

而且單野未上庭就通曬天 個教練又比人炒埋 根本就係未審先判

1. 女性所處的不利地位，法庭已經考慮咗，事實上法官亦有指引會去考慮。唔知你話法庭無考慮同法官無跟指引的根據何在？

2. 依家講緊 CRIMINIAL CASE
入罪的證據基準係要 beyond reasonable doubt
控方Evidence只有人證而無物證，而呢個唯一的人證的證詞前後不一致，存在4大疑點，咁都畀佢告得入？
你無野呀嘛？你明唔明自己講緊咩呀？
你明唔明 如果 刑事罪行 定罪標準一降低 會對社會甚至自己帶黎咩 implications呀？
想隨時畀人屈？
想好似大陸咁個官覺得你有罪就有罪？
仲要去自證清白

用下個腦啦屌你

無人證無物證，鳩up誹謗都有人支持，蓋世太保呀？

事實係難聽女權不願接受

案發經過謂之''案情"，電影中嘅劇情發展就謂之"情節“；所以大陸用''情節“ 嚟描述佢哋嘅所謂"案情"係用得啱嘅。

法庭beyond reasonable doubt同presumption of innocence有佢既合理之處，不過成個criminal justice system唔只法庭呢個角色，而班黑警有問題係事實。

咩都要講證據啦 唔通真係睇劇咁你女權撚隻眼就證據咩 擺上去仲唔俾個官屌到暈？ 口供唔落清楚隨時累死d清白既人
利申：執法人員
附post送上一隻仇男女權西